\documentclass[11pt, a4paper, spanish]{article}

%%%%%%%%%% COMIENZO DEL PREAMBULO %%%%%%%%%%

%Info sobre este documento
\author{Mart\'n Cammi}
\title{Trabajo Pr\'actico de Algoritmos y Estucturas de datos III}

%\usepackage{infostyle}                                                  % provee un look & feel similar a un documento Word
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}  % márgenes
\usepackage[ansinew]{inputenc}                                           % permite que los acentos del estilo áéíóú salgan joya
\usepackage[spanish, activeacute]{babel}                                 % idioma español, acentos fáciles y deletreo de palabras
\usepackage{indentfirst}                                                 % permite indentar un parrafo a mano
\usepackage{caratula}                                                    % incluye caratula estándar
\usepackage{graphicx}                                                    % permite insertar gráficos
\usepackage{color}                                                       % permite el uso de colores en el documento
\usepackage[pdfcreator={TexLive!, LaTeX2e con TeXnicCenter},
			pdfauthor={Grupo: "1"},
			pdftitle={Algoritmos III - Trabajo Pr\'actico 1},
			pdfsubject={Trabajo Pr\'actico 1},
			pdfkeywords={Tennis, Pizza, Goldbach},
			pdfstartview=FitH,            % Fits the width of the page to the window
			bookmarksnumbered,            % los bookmarks numerados se ven mejor...
			colorlinks,                   % links con bellos colores
			linkcolor=magenta]            % permite cambiar el color de los links
			{hyperref}                    % Permite jugar con algunas cosas que aparecerán en el PDF final


\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\input{spanishAlgorithmic} % mi archivo de traducción			
%\selectlanguage{spanish}

%\selectlanguage{spanish}
\linespread{1.3}                    % interlineado equivalente al 1.5 líneas de Word...
\pagestyle{myheadings}              %encabezado personalizable con \markboth{}{}
\markboth{}{Algoritmos III  - Trabajo Pr\'actico 1 - Cammi, Garbi, Kretschmayer}
\headsep = 30pt                     % separación entre encabezado y comienzo del párrafo

%\addtolength{\oddsidemargin}{-2cm}	% configuracion IDEAL!!!
%\addtolength{\textwidth}{4cm}
%\addtolength{\textheight}{2cm}

% macro 'todo' para To-Do's
\def\todo#1{\textcolor{red}{#1}}

% Macro 'borde' para un texto con borde
\newsavebox{\fmbox}
\newenvironment{borde}[1]
{\begin{lrbox}{\fmbox}\begin{minipage}{#1}}
{\end{minipage}\end{lrbox}\fbox{\usebox{\fmbox}}\\[10pt]}

%%%%%%%%%% FIN DEL PREAMBULO %%%%%%%%%%

\begin{document}

\materia{Algoritmos y Estucturas de datos III}
\submateria{Segundo Cuatrimestre de 2011}
\titulo{Trabajo Pr\'actico 1}
\subtitulo{Problema1: Campeonato de Tennis. \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \  Problema2: Pizza entre amigos. \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Problema3: Conjetura de Goldbach.}
\grupo{Grupo: `1'}
\integrante{Cammi, Mart\'in}{676/02}{martincammi@gmail.com}
\integrante{Garbi, Sebasti\'an}{179/05}{garbyseba@gmail.com}
\integrante{Kretschmayer, Daniel}{310/99}{daniak@gmail.com}

\maketitle

\thispagestyle{empty}

\tableofcontents

\newpage


\section{Ejecución del TP}
\label{sec:ejecucion}

	\subsection{Lenguaje utilizado}
		
		El lenguaje utilizado para el trabajo práctico ha sido \emph{Java}, compilando con la versión 1.5 de la Virtual Machine.
		
		Este trabajo se acompaña con los fuentes de la solución que puede importarse en
		cualquier Eclipse IDE. 
			
	\subsection{Como ejecutar el TP}
	
	Desde cualquier Eclipse, seleccionar File - Import.
	Seleccionar General - Existing Projects into Workspace - Next
	Seleccionar el directorio llamado Algo3Tp1.
	Finish.
	
	Desde la vista de \textbf{Package Explorer} bajo el paquete \textbf{src} aparecerán tres paquetes màs y dentro de cada uno de ellos los siguientes archivos de java:
	
\begin{itemize}
	\item problema1
		\item Tennis.java
		\item TestTennis.java
	\item problema2
		\item Pizza.java
		\item TestPizza.java
	\item problema3
		\item Goldbach.java
		\item TestGoldbach.java
\end{itemize}

	Los archivos Tennis.java, Pizza.java y Goldbach.java contienen los algoritmos solución.
	El resto de los archivos que comienzan con \textbf{Test} son los tests asociados.
	Para correr los tests basta con hacer botón derecho en cualquiera de ellos y luego Run As - JUnit Test.
	

\newpage

% Conviene poner las secciones como diferentes archivos,
% sobre todo cuando se trabaja en equipo.
% Es más fácil para sincronizar mediante control de versiones.
%\input{Introducción}

% Problema1
\section{Problema1: Campeonato de Tennis}
\label{sec:problema1}
	\subsection{Introducción}
	\subsection{Explicación de la solución}
	\subsection{Pseudo-código}
	\subsection{Complejidad}
	\subsection{Tests}
	\subsection{Gráficos}
	\subsection{Conclusiones}
\newpage

% Problema2
\section{Problema2: Pizza entre amigos}
\label{sec:problema2}
	\subsection{Introducción}
	\subsection{Explicación de la solución}
	\subsection{Pseudo-código}
	\subsection{Complejidad}
	\subsection{Tests}
	\subsection{Gráficos}
	\subsection{Conclusiones}
\newpage

% Problema3
\section{Problema3: Conjetura de Goldbach.}
\label{sec:problema3}
	\subsection{Introducción}
	
		En matemática una conjetura es una afirmación que no ha sido demostrada, pero basado en pruebas empíricas parecería ser cierta. En este contexto la Conjetura de Goldbach o Conjetura fuerte de Goldbach intenta expresar una verdad una relación entre pares y primos que no ha sido aún verificada en su totalidad, dicha conjetura enuncia que:\\
		
		Todo número par mayor a dos puede ser escrito como suma de dos números primos.\\
		
	En el presente trabajo implentaremos un algoritmo que, basado en la Conjetura de Goldbach y dado un número par mayor a dos retorne dos primos que sumados den dicho número.
	
	Utilizaremos la técnica de backtraking para generar posibles soluciones e ir al mismo tiempo realizando podas para no recorrer las que no los sean.

		
	\subsection{Explicación de la solución}
	
	Como precondición para el algoritmo el número n ingresado deberá ser par. A continuación
	el algoritmo irá generando pares de números que sumen n y que sean candidatos a solución del siguiente modo:\\
	
	1 + (n-1),
	2 + (n-2),
	...
	(n/2) + (n/2),
	...
	(n-2) + 2,
	(n-1) + 1\\
	
	\textbf{Poda1:} Lo primero que notamos es que al llegar a la mitad de pares generados la siguiente mitad será
	similar a la anterior ya que serán los mismos sumandos pero invertidos con respecto a la suma.
	Entonces con verificar que sumandos son primos en la primera mitad basta para también cubir los casos de la segunda mitad.
	
	La primera poda entonces es solo recorrer la primer mitad:\\
	
	1 + (n-1),
	2 + (n-2),
	...
	(n/2) + (n/2)\\
	
	\textbf{Poda2:} También puede verse que el número 1 no es de por si primo así que cualquier suma en que participe no será una solución válida. Podamos entonces la solución del 1.\\
	
	2 + (n-2),
	...
	(n/2) + (n/2)\\
	
	\textbf{Poda3:} Del mismo modo, también podemos observar que cualquier número par, salvo el 2 no será primo ya que al ser par será divisible por 2. Excluimos entonces todas las sumas con pares en ellas salvo la que contenga al 2.\\
	
	2 + (n-2),
	3 + (n-3)
	...
	2m+1 (n-(2m+1))
	...
	(n/2)-1 + (n/2)+1\\
	
	\textbf{Poda4:} El caso del 2 podríamos tratarlo a parte ya que la única suma en la que participa es en la del 4 donde 4 = 2 + 2. No existe otra suma en la que el primo 2 aparezca ya que cualquier par que tenga como un sumando al 2 deberia tener como segundo sumando a otro número par y además primo y el único que cumple esa condición es el 2 caso que acabamos de excluir.\\
		
	3 + (n-3)
	...
	2m+1 (n-(2m+1))
	...
	(n/2)-1 + (n/2)+1\\	
	
	De esta forma generamos pares de números que sumados dan el par inicial y que han sido previamente filtrados por las podas mencionadas. A continuación se verificará si alguno de ellos es solución. La definición de solución en este problema es para cada par si ambos números son primos.
	
	Cabe aclarar que para optimizar el algoritmo la generación de candidatos y la verificación de solución se realizarán simultáneamente. No generaremos todas las soluciones y luego las verificaremos una a una, sino que verificaremos una a una a medida que las vayamos generando.
	
	\subsection{Pseudo-código}
	
\begin{algorithmic}

	\FOR {cada n1,n2 candidatos podados}
        \IF {esPrimo(n1) y esPrimo(n2)}
            \STATE retornar n1, n2
        \ENDIF
	\ENDFOR

\end{algorithmic}	

	\subsection{Complejidad}
	
	\begin{verbatim}

	Paso1:    Para cada n1,n2 candidatos O(n/2)
	Paso2:       Si esPrimo(n1) y esPrimo(n2) entonces O(\sqrt{n1}) + O(\sqrt{n2})
	Paso3:         retornar n1, n2
	Paso4:       Fin Si
	Paso5:    Fin Para 
		
\end{verbatim}	

	El costo del algoritmo es

	\subsection{Tests}
	\subsection{Gráficos}
	\subsection{Conclusiones}
\newpage


\end{document}